環球時報總編 : 西方勢力為港反對派助選，「香港的天永遠都是中国的天，香港的地永遠都是中国的地」

內地官媒《環球時報》總編輯胡錫進在微博發文，批評西方一些勢力，在香港區議會選舉中拼命為反對派助選，包括叛逃中國特工自爆在香港搞滲透、英國駐港總領事館前僱員受訪，以及美國參眾兩院短時間通過《香港人權與民主法案》。

胡錫進認為，無論哪一方獲得更多席位，區議會能夠被政治化的空間都有限，強調「香港的天永遠都是中國的天，香港的地永遠都是中國的地，香港處在中國的治下，這個事實永遠變不了。」

https://www2.hkej.com/instantnews/current/article/2311688/%E3%80%90%E5%8D%80%E9%81%B8%E3%80%91%E8%83%A1%E9%8C%AB%E9%80%B2%3A%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%8B%A2%E5%8A%9B%E7%82%BA%E6%B8%AF%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E6%B4%BE%E5%8A%A9%E9%81%B8

香港的人永遠都是香港人

香港人永遠只係香港人，強國人永遠唔係香港人